[全部大陸人]有沒人對優才計劃有D質疑?個計劃係咪真係吸世界專才?

我睇左18年份野,嘩屌.審批成功既人全部都係大陸人。差唔多91%

我唔係歧視大陸人,而大陸學歷根本垃圾,十個有9個黎香港洗底,仲有佢地大陸學生好多都係用錢畢業。批俾佢地果班入境既人唔知咩心態...
再睇翻分野,優才計劃好多都係金融雞,眾所周知,大陸金融大學生一係靠賣身拎成績,好多用錢,真係靠自己既10%都唔知有無。

好多大陸雞見工好多都唔寫first degree,寫自己三大master畢業駁大務。
香港資歷審查係咪隨便黎,求其俾個分大陸人,之後局香港大學收佢果班人。

呢個計劃真係缺陷真係好多,好多大陸人靠呢個計劃落黎,以為自己好叻

利申:成日聽以前老師講讀master個陣,好多大陸人根本唔識英文,寫文要local學生幫手

吸引保險業專才

吸保險業專才唔係問題,但點解無人質疑過佢地學歷,之前有單話大陸人用垃圾學歷黎香港,但政府批左。 最離譜既係佢間大學肯定唔係最好,資歷審查可以批到佢GPA上3,我真係唔知個政府用咩準則評學歷

叻既大陸人只會去美國

我唔質疑計劃可以吸引人才，但是否可以利多於弊呢？人材多於廢柴？

你好似話用本地大學考試測試佢地水平,即係話金融既,可以問翻佢地有關呢D問題。 醫護果D更加唔洗講,可以用考試測試佢地,但真心佢果班大陸人才,金融呢D,根本資歷審查批左佢,佢就可以係香港打橫行,有時見到聽到呢D大陸金融雞同鴨,真係好反感。

重點係吸大陸金融人才對香港有咩好,香港大把金融人才都好過佢班人

優才係好,但佢個準則我真係搞唔明,你如果話佢係大陸搞金融搞左幾10年,出哂名,俾佢入係ok,但有D人根本垃圾無料,而且有D讀完根本唔知學過咩,佢大陸學位都可以俾佢咁高分,然後香港on9,批個學歷,總之統一大陸人,佢(大陸)分數高,都批佢好高GPA...

係佢審查制度有問題,我覺得而家係垃圾多過人才

咁佢地都要經過香港本地大學嘅考試畢到業先有得留低香港，工作，交稅，消費。通過考試都證明佢地有能力。定係香港嘅名牌大學大嘅考試太簡單呢？可以打去港大中大投訴下。

大陸分985 211 一二三本

而我識人讀三本都可以做專才

係HKQF點評個學歴姐，，但我聽到同見到真係見太多大陸人考ielts 考6.5分，但香港讀個碩士，寫個英文論文都要人請槍

你如果話讀醫果d,考過左香港考試，呢d先叫專財，但金融果d真係見一個憎一個，有d行業既試仲要可以用中文，但真係專業既，好似工程基本全英考

成個優才計劃根本係單程證2.0

取消「優才」重要過單程證，班優才根本係入嚟香港想取代香港嘅大學生，反正單程證嗰班一係就同化咗，一係就係社會最低層

好明顯係，就咁睇佢評分制度，你垃圾大學畢業，但有翻咁上下工作經驗，都批俾佢，咪話香港人真係好撚慘，唯一engine,醫科先係清泉

個班全部都係所謂港漂

印度人?

你既然咁多大陸人用優才計畫同一個模糊既學歴審查方式黎香港，不如直接d用單程證批佢班人黎香港仲好，光明正大俾佢班人做新香港人

港漂唔係問題，但你睇翻佢個數據，明顯係金融專才佔好多撚，香港班金融撚仲垃圾過班大陸人？

我覺得點諗都唔合理，雖然政府每年都有話會俾咩人通過呢個計畫黎香港

比錢讀1年taught master送身份證 on9到冇朋友
戇鳩過150個單程證好撚多倍， 單程證話曬都係有香港親人先得
IANG 直頭俾錢讀1年master 求其有限公司簽就可以繼續喺香港做嘢， 咁撚戇鳩都冇人講
唔單止搶貴曬香港人嘅樓， 搶曬福利， 仲要搶埋你哋份工呀

純粹用黎輸出間諜

係香港做野 讀三本都可以有能力買到樓既
咁證明左local幾撚廢囉

樓主既口吻雖然冇直接講
但潛意識預設左港共只係「糊塗」制訂優才政策
咁大已經係樓主最大糊塗

係呀
支共係擺明食你，擺明殖民，擺明清洗香港人
支那人恨做香港人，恨到口水都流
係香港仲一大班左膠
幻想雙非值得同情，港漂可以手足
最後梗係比人食左都未知咩事

換轉支那一線城市如果户籍政策搞成咁
外來人口白飲白食仲恩將仇報
一早就爆發印尼式排華
支那人脾性真係贏在冇左膠